第一批健康碼受害者正式出爐

重啟內地實習
中大浸大港大逼中醫生用健康碼

【本報訊】「港版健康碼」牽涉私隱風險，引起關注。中大、浸大及港大中醫學院初步訂於9至10月重啟因疫情而暫停的內地實習安排，其中港大及浸大明言學生須使用健康碼。有中大中醫學生指，三校中醫學生使用健康碼在內地有被追蹤風險，擔心會成為首批被迫使用健康碼的犧牲品，加上疫情反覆，要求留港完成實習。

香港中醫學生報考中醫執業資格試前，依法例須接受為期至少30周實習，受疫情影響，中大、浸大及港大中醫學院年初叫停內地實習，中大中醫學院其後因本地第三波疫情又叫停香港診所實習。

中大中醫北上實習事宜關注組成員陳同學（化名）向本報表示，港大中醫學院已提出9月中往上海中醫院實習，中大及浸大中醫學院亦已去信中聯辦要求協調，預計學生9月底至10月初前往廣州中醫院實習；浸大和港大更表明，返內地實習的學生須使用健康碼，中大雖未明言，但稱會配合內地防疫措施，關注組擔心約百名中醫實習學生，會成為首批被迫使用健康碼的犧牲品。

存私隱問題 學生憂被追蹤
陳同學指，三校中醫學生非常憂慮使用健康碼會被追蹤，存在私隱問題，而中國官媒新華社曾點名批評中大學生，加上過去亦有實習生受歧視，擔心人身安全風險，同時疫情反覆，亦有健康考慮。他質疑，三大中醫學院未全力保障學生人身和健康安全，只依從中醫藥管理委員會要求，透露已有港大中醫生因此申請延遲畢業，但相信大部份同學雖有不滿，為畢業亦只能「頂硬上」接受安排。

中大中醫學生趙同學（化名）同樣擔心健康碼問題，「一係疫情情況，同埋健康碼係咪都要用？檢測費邊個負責？30周實習期，係咪都要用，保持檢疫，會有啲乜嘢（私隱）問題？」他質疑中醫學院及中管會連成一氣，只因循過往做法，「有人將行政負擔，凌駕學生健康同人身安全之上」。趙指，中醫牌照兩部份考試約於每年6及8月舉行，故中醫學院急於10月前解決實習安排。

中大中醫北上實習事宜關注組表示，三大中醫學院日前向各校學生交代，指負責規管課程的中管會以維持課程質素及內地中醫院允許學生操作為由，不接受留港實習方案。浸大回覆指，中醫學生須完成臨床實習的畢業要求，浸大中醫藥學院過去大半年安排同學在港診所實習，將在安全和可行情況下安排同學按中港出入境檢疫規定前往內地實習。中大及港大中醫學院則沒有回覆。

衞生署指，院校可按中管會中醫組審批中醫本科學位課程機制，自行按教學需要和中醫組要求設計課程，包括教學安排及畢業實習地點等。據了解，中醫組曾接納三所院校因應疫情修訂2020年畢業的學生實習時段。

學生安危唔理，點都將班學生集體送中先
連學生都肯整咯，咁就咩問題都無啦
以後大家學生証都唔洗帶，直接拎個健康碼出嚟Scan入校門啦
仲可以隨時Scan下巴士黨鐵上面個QR code，睇下女神BB今日上邊堂

屌你老母垃圾奶共大學，為咗射波同奶政苦鞋底真係無所不用其極
俾班學生去到廣洲都唔知會發生咩事
留係香港讀嘅分分鐘翻學校上堂前先要整個健康碼
慢慢延伸到其他行業，強制性要人裝個APP，隨時監測行蹤
唔好話行街啦，你去廁所痾咗幾耐屎佢都知啦

屌你老母，不愧係XGUs

一陣返去讀中醫俾人拉去告癲覆國家

過關果時好似去北韓咁 拎部手機出嚟檢查下先啦

兒登仔： 唔怕！得公務狗會妥協，其他人都會辭職退學抗拒健康碼同全民檢測唔反抗的就係狗

然後實習時有個睇場監視一舉一動

本身上去到都預咗俾人歧視 監視更加唔洗講啦

返支那你唔比領導屌下，一定唔洗畢業

讀巫醫

讀中醫返中國，是閪但啦

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

讀巫醫可憐哪

咁讀中史同中文點計？
唔係讀同中國文化有關嘅科就預咗要送中㗎喎

大學管理層全部係政客，商家

點撚玩

重點係香港嘅大學強制要學生整健康碼
讀咩科都好 都唔應該咁樣做
唔好混淆視聽

退學咪無煩惱囉, 一開始就應該讀西醫, 讀唔到都唔好揀中醫嘛

首先讀中醫已經係on9

推！
[此帖必火] 九月六號掛黑衫顯民意大法

都唔止政客商家啦
個個都爭住奶共
一路奶一路互相推卸責任
好有中國香港特色嘅處事作風

點樣申請實習簽證？去灣仔？

讀中醫=/應該被送中

讀得中醫本身就知道要去中國實習
讀中史同中文唔洗

讀中醫=/值得被送中
今次係讀中醫 下一批到係香港上堂

又話醫到SARS醫成點？

無講呀
或者係先去做個深喉

奶共無後果 梗係

重點係：香港學生被強制要求整健康碼
勿Spin

從來都唔信中醫

推

連燈仔:有人迫你地讀?退學囉,後生仔走去用健康碼即係藍

唔信唔緊要
但有第一批整健康碼 自然有第二批
呢個係重點

衣家係自願送中 你讀中醫一定要返大陸架啦

呢項ON9措施係將會適用全港人士

你係咪連正文都無睇？
學生有要求係香港完成實習
係學校同中管局唔批准 逼佢哋北上

你覺得d奶共大學會理你？一係集體罷課一係退學 有乜辦法？

真係典型極端分子
一係退學 一係奶共
無空間商量

你係咪盲撚左唔識字？乜撚叫集體罷課

邊個話讀中醫一定要係奶共？
中國文化=/共產黨
同埋重點係香港嘅大學幫手推行健康碼

OK. 咁點解唔見香港有咩名人身先士卒？

推 你做文宣佢又做文宣，點解都係connect唔到外國人? - 分享自 LIHKG 討論區

本身就無堂上實習期 可以點罷？
唔去連牌都唔俾用呢樣威脅 仲可以點？

你問返我？咁你開呢個po原意係乜呢？

你想要咩名人？
我等緊何妖做第一個呀

同標題內容一樣
指出香港嘅學生被大學強制整健康碼
提出疑慮及引起關注

你呢個問題係問緊我貼新聞係時事版做乜嘢

健康碼私隱問題根本多餘，共匪想要我哋個人資料，以今時今日嘅情況有幾難，港共政府已經講到明，你哋驚嘅咪唔好返大陸囉，又無得逼嘅，搞就搞鳩硬㗎喇，到時串聯埋日韓星馬泰，你唔搞嘅咪留港消費囉，吹呀!

真
但兒登仔只會笑鳩人地
唔會諗下批受害者就係自己

笑撚死 引起關注 好嬲好嬲之後又硬食實際方法完全冇 提議完仲問返我仲可以點 個腦塞左唔識諗下？

Formula: 又要_____ 又唔想奶
好快就變成
又要出街食飯又唔想奶

中醫其實是騙術，中醫學院其實就是騙術學院。

中藥倒是有點用。

宜家佢係想係香港逐步推行健康碼
加上係香港嘅大學幫手推行
呢批學生係第一批受害者
今日又有創新科技局出嚟宣傳
呢個已經唔係去唔去大陸嘅問題

五毛
blocked
多謝幫我推帖

邏輯有問題
不過都多謝推帖

繼續一直關注啦 好撚有用呀講中左就屈人毛 真係極端分子

Quit咗佢啦

重點係健康碼正在進行
但我都想知中藥點同中醫無關

讀得中國傳統巫醫呃錢，預咗要去支那實習呃人技倆嫁啦

連登真係好垃圾 第一頁全部blame the victim

起初，納粹抓共產黨人的時候，
我沉默了，因為我不是共產黨人。

當他們抓猶太人的時候，
我沉默了，因為我不是猶太人。

當他們抓工會成員的時候，
我沉默了，因為我不是工會成員。

當他們抓天主教人的時候，
我沉默了，因為我不是天主教人。

最後當他們來抓我時，
再也沒有人站起來為我說話了。

多謝五毛幫手推

讀中醫做撚埋真中国人

上面班極端反中份子就係咁屌話唔信中醫、中醫廢、又話中醫一定要奶共
覺得廢同唔信咪唔好睇囉
反正有料又醫得好人既中醫大有人在，否則一早比人淘汰晒啦
而且個post依家重點係講緊個大學奶共官僚制迫啲學生食屎同送中呀
要發表反中醫既言論唔該揀返啱個場合啦

唔係話讀中醫果班要返廣州實習嗎？

死都唔用

On9
Btw好似支那都唔係強制整健康碼?
反而香港學生去支那實習一定要

中醫學院不嬲藍到hihi

XGU
XGDX

依家香港人去大陸做野，讀書等俾人歧視
不過自己攞來既

讀中醫既一定要親中奶共？
咁國難忠醫呢？青木堂烈大夫呢？銅鑼灣卓坤呢？仲有好多低調私下義診受傷手足既中醫師同藥堂呢？
大佬呀，反共反中都唔該反得理性啲啦

連登仔唔會沉默
佢地會笑鳩人地

臨牀實習課程為期一年半。學生須於內地中醫院及香港中醫診所各專科進行臨牀實習，包括內科、外科、婦科、兒科、骨傷科及針灸科等。在後半年，學生將在國內或本地選擇個別專科進行實習。

人哋寫明大陸及本地實習 你讀得就係同意人哋要求
依家大陸要健康碼冇辦法架喎 一係你自己休學一年

香港唔係無診所俾佢地實習既
唔一定要返大陸

中文中史讀完更加唔會愛國，俾錢都唔去。

好讀唔讀走去讀巫術

讀中醫要健康碼返上去是常識吧
唔係國家推中醫學出黎做乜9

中管會唔承認香港實習時數，無時數，牌都唔洗考業都唔洗畢。讀完六年畢唔到業，考唔到牌，你制唔制？

果個係通常情況
但宜家係要學生整健康碼再北上喎
出咗事係咪學校負責

講得好

中醫成套系統都虛構，冇科學方法去證實，只有部分係有臨床實驗證明有少量功效，如針灸
中藥就可以用科學方法分析實驗同提煉，科學可協助更精準搵出有用成份去醫人

學埋哂d中國巫術on99

呢到係討論健康碼同送中

意大利醫科生唔洗考畢業試就要上前線救人
事在人為

下一批就係中小學界

好讀唔讀讀中醫

我知，但佢話想知個分別
唔係我同意要搞d咁野

中醫非中共獨有

師兄疏尻

上面好多屌中醫嘅人可能根本對依樣嘢唔了解當然唔係話要盲信中醫，但你唔了解一樣嘢就反佢，同盲信有咩分別

讀得中醫都係白癡
呢個年代仲信d on9嘢

自己俾錢去私家驗唔得？基層就焗住唔想俾錢驗姐

冇話奶唔奶共
讀得中醫都唔會理性啦
有理性思維都唔會信巫術啦

好人好者讀中醫

佢搞得中醫，好快會搞埋其他科
將來只會更多科目要迫你返中國實習

讀西醫

根本唔係咩科嘅問題

證明你無知

遲d出境全部要健康碼
想走都要交低dna

兒登真係弱智 重點係唔可以咁樣創先例
啲人個個話讀中醫抵撚死 戇鳩㗎

駁吾刀 支醫=on9迷信撚

之前國難中醫好似有個人去中国實習嘅時候畀人捉咗

同埋上面班連登仔唔好咁口臭，你覺得中醫work唔work係一回事，但唔代表佢地嘅安危就唔使理 唔通讀西醫就幫，讀中醫就唔幫？同係手足一樣都要幫手關注呀唔該！

有中醫同學要返去實習
好擔心

有理性思維都會稍為深入了解下樣嘢先再去提出論點去證明佢係巫術
不如你解釋吓點解中醫係巫術？
從內外科針灸骨傷既角度去分析下？

咁你想點先？
係中管會唔比學生係香港實習
就算大學話ok，中管會都唔會當你實左習
而中管會好明顯就係政府走狗
擺明要逼你地上去

我明讀中醫既有手足，但個問題係出係中管會到，屌大學都冇用

唔反抗咪硬食

你個人覺得中醫係巫術就應該好好地係呢到詳細同大家分享下啲學術觀點同埋係巫術既原因

你唔好好去解釋呢件論點，只係單方面指岀中醫=巫術
咁同片段入面啲支那豬齋噏 I prefer Communism , ccp completely no wrong但又唔解釋落去講點解同提出論點既呢班人有咩分別？

Push

XGU 學生都愛國

有d同學讀到一半
都唔知繼唔繼續讀好

==========================

919 彥霖曾邀請朋友當晚去元朗住所BBQ

提提大家，而家唔係讀咩科嘅問題，而係中醫藥管理委員會迫學生必須要到中国實習先有得畢業，並且喺呢班學生身上整監控碼

唔好再spin去討論中醫有冇用，回帶下過往中醫手足付出過嘅努力！

另外之前國難忠醫畀国安捉嗰陣又係畀某班人話抵死，手足畀人捉冇人關注邊個最開心？

國難忠醫係今場運動幫過救過咁多人，無私付出；今日有難，卻換來一啲手足批評「蠢」、「累街坊」

係時候佢哋可以準備定另一部手機

喂，人地學生整埋個「中大中醫北上實習事宜關注組」啦，你除咗批評人唔做野之外，可唔可以都幫下手spread件事開去令佢地唔使硬食呢？

整得監控碼，可以預計都要檢驗畀人收集埋dna先畀去實習啦

今次大劑

明知自己會仆街 但太多人鍾意睇到早啲仆嘅 總係會開心

呢個基本盤
仲有要留口水

上年已經做緊

未出事之前都自願送中上支那學中國巫術啦

A

不如你搵下中醫post睇下再講嘢
自己冇了解話人地唔了解

你講話係巫術就緊係你要解釋同引證落去啦，你忽咗呀支那豬？
一係你引用埋啲post既留言過嚟啦？

自己冇理性話人唔理性

其實讀得中醫都預左要奶共

咁係香港外國執業都要奶共嗎

梁凱寧一入學就奶野？
召喚Maggie上水講兩句

上連登就拉得

有無Facebook page之類？

好多都盲反，spin曬重點
1.中醫唔係中共獨有
2.中醫唔等於奶共，西醫無通藍絲？
3.要話一樣嘢有無用/好唔好首先你要有個樣嘢基本了解同接觸 要講中醫一樣有醫好嘅病人西醫一樣有醫死人
4.重點係一批批送曬中，遲早到自己仲想僥倖心態？

啱
做得中國香港人都預咗要支持共產黨
出得街都要預咗比狗咬

唔係人地叫你食屎 你就要去食
有問題嘅嘢就應該要反抗/抵制
而唔係選擇妥協

diu

On9先讀中醫

最後一句係重點

First they came for the socialists, and I did not speak out— Because I was not a socialist.

😢😢😢

轉科啦，依家個個都講要離開香港，咁去外國嘅話中醫真係無咩用

又話一蚊不落中資袋，又話要黃色經濟圈！

rip

讀咗成四五年到最後牌都考唔到 好慘㗎

問返林鄭囉

咩人先會讀中醫呢啲偽科學

好多連登大中華中醫撚負評你 sosad

一撚早變哂共產黨大學啦
不意外

洗乜論證啊白癡
有理性思維根本冇可能信冇經過科學驗證既嘢啦

上海復旦大學 16個中醫教授看同一個病人,診斷各不相同

殘體：

大陸資料都引埋比你
搵個論點出黎駁我啦傻閪

，

求奇search 幾條片岀嚟上嚟我都識啦
你引用人地條片但最基本都要敘述或引返人地個別有用既觀點岀嚟先得嫁嘛，你估個個好多時間睇你條片？
你寫過論文嫁喇可？定係仲係中學生一世都未試過寫？
呀哥仔你咁樣放條片岀嚟即係從來冇正式提岀過任何有用既論點，我懷疑你淨係識執人口水尾而你自己根本冇對件事有深入了解過就走入嚟話人巫術巫醫
仲想話自己理性，你連理性分析都做唔到呀傻閪

你慢慢quote 返片入面啲字岀嚟再用自己觀點加以解釋點解中醫係巫術先啦
如果你解釋得好，咁中醫咪巫術囉，唔識得解釋你咪又係同上面avi yimini 條片入面啲支那豬一樣咁濕尻

冇架 見到係屬於中國野就屌掛
明明中醫西醫都任你自己揀睇咩 又唔係拎槍指住你一定要睇中醫
成日都咁鍾意踩低一方 抬高一方
我明依家好多唔識醫人嘅中醫 搵笨柒嘅 但都有好嘅中醫呀
唔通我唔鍾意食西藥又要逼我食啦咩
吓吓都攞沙士肺炎針對中醫 你中左呢啲咪睇西醫囉
平時頭暈身慶 陽虛陰虛 失眠便秘 調理身子呢啲中醫都醫到架 當然有人話咩維他命嗰啲都醫到
但唔同方法都可以達到個成果嘅 點解一定要ban左其中一方呢

國難忠醫細牛已經係

台灣都有中醫,而且台灣有健保應該唔會憂做
就係待遇可能冇咁高

中醫 飲涼茶 用草藥 醫肺炎

駛乜靠「健康碼」呢D西洋野

細蚊仔 幼稚
你可以認為唔會有人用盡所有方法唔去整健康碼
但都無根據否定真係有人會唔去整
宜家開始係電台放風+大學幫手推行已經係個先兆

唔係個個都有能力去台灣讀

細牛冇拉到
肥仔被叫雞即

依班撚屌讀中醫，夠養生，副器官正呀。

香港讀中醫，台灣做應該無人睇啦

又話唔會用咪又係用

中咗武肺係咪唔使畢業